# アルゴリズムを、はじめよう

## 2017-08-17〜

### 目次

1. 探索アルゴリズム
    1. リニアサーチ
    2. バイナリサーチ

2. ソートアルゴリズム
    1. 選択ソート
    2. バブルソート
    3. 挿入ソート
    4. クイックソート

3. その他のアルゴリズム
    1. エラトステネスのふるい
    2. ユークリッドの互除法

----

### 1 探索アルゴリズム

#### 1-1 リニアサーチ

- 2017-08-17
- 頭からおしりまで順番に見ていくだけ
- コードの実装もかんたんだった

#### 1-2 バイナリサーチ

- 2017-08-17
- 最初は自分で考えてやってみたがうまくいかなかった  
    - 本のサンプルは`head`, `tail`を設定してから`center`を算出していたが、自分でやったときは`len(slice)`を使った
    - だいたい同じ感じにやっていたはずだったが、うまくいかなかった。コードを消してしまったからわからなくなってしまったが、インデックスが不正です、みたいなエラーだった
        - 自分でやったコードは動かなくても残しておこう

#### 1-3 ハッシュサーチ

- 2017-08-18
- 紙に書くことで整理して自分で実装できた
- いきなりコードで実装しようとするのではなく、フローチャートに落とすことのわかりやすさを実感した
    - `range`を使うときに`list[i]`にしようか、たんにvで済ませようか、など
    - 条件分岐がでてくると無条件に`if`を使おうとしてしまうが、じつは`for`を使うべきだったりした
- 頭では理解したと思っていても実装に手こずる
    - これはちゃんと理解できていない
    - プログラミング（Go）自体に慣れていない
        - これはけっこういい勉強になってそう
        - この本が終わったらデザインパターンでも同じように実装してみよう

### 3 その他のアルゴリズム

#### 3-1 エラトステネスのふるい

- 2017-10-14
- アルゴリズムをコードに落とし込むのに慣れてきた気がする
- 最初に考えるべきは、いちばん外側のループ
    - 何が終わったらこのアルゴリズムは終了するのか
- 関数の分割についても気を使うようになった
    - この処理は別の関数にくくりだしたほうがいい、みたいな判断
- あいかわらず、ループが入れ子になっているとなかなかすんなりコードがイメージできない

#### 3-2 ユークリッドの互除法

- 2017-10-15
- 説明を読んだだけで自分で実装できた
- 自力ですべて実装できたのははじめてかもしれない
- おめでとう！
- まあ、あんまり難しいアルゴリズムではなかった
- とくに苦労した点はないです
- 工夫したのはbigsmall()を作ったことですかね
- というわけで、いちおう「アルゴリズムを、はじめよう」のすべての内容を実装しました
- おめでとう！！
- これから復習として自力で実装してみます
    - 一周できたら次の本に移ります
    - 次に何をやるかを考えておきましょう